## Histórico de Revisão

|Data|Versão|Alteração|Autor|
|:--:|:----:|:-------:|:---:|
|27/08/2018|0.1|Criação do documento|Gabriel Ziegler|
|28/08/2018|0.2|Adição da tabela do MoSCoW|Gabriel Ziegler|
|28/08/2018|0.3|Atualização de documentos na tabela do MoSCoW|Gabriel Ziegler, João Carlos|
| 03/09/2018 | 0.4 | Revisão de conteúdo  | [Romeu Antunes](https://github.com/RomeuCarvalhoAntunes) |


# Priorização dos documentos

## Técnica

<p align="justify">&emsp;&emsp; A técnica utilizada para priorização de documentos foi o <a href="https://www.agilebusiness.org/content/moscow-prioritisation-0">MoSCoW</a>, que é fortemente utilizado para a priorização de requisitos de software, porém aqui adaptado para priorizar artefatos de software.
</p>

A sigla _MoSCoW_ significa:

* <b>M</b>ust Have
* <b>S</b>hould Have
* <b>C</b>ould Have
* <b>W</b>on’t Have this time

|Documento|Must|Should|Could|Won't|
|---------|:----:|:------:|:-----:|:-----:|
|RichPicture| X | - | - | - |
|Argumentação| - | X | - | - |
|Brainstorm| - | - | - | X |
|Storytelling| - | X | - | - |
|Questionário| X | - | - | - |
|Introspecção| - | - | X| - |
|Observação participativa| - | - | X | - |
|Análise de protocolo| - | - | X | - |
|First things first| - | - | - | X |
|MoSCoW| X | - | - | - |
|Léxico| X | - | - | - |
|Cenário| X | - | - | - |
|Especificação de caso de uso| - | - | X | - |
|Especificação suplementar| - | - | X | - |
|Diagramas de caso de uso| - | - | X | - |
|Product Backlog| X | - | - | - |
|NFR| X | - | - | - |
|iStar SD| X | - | - | - |
|iStar SR| X | - | - | - |
|Inspeção| - | - | X | - |
|Matriz de rastrabilidade| X | - | - | - |

## Referencial

[Hudaib, Amjad & Masadeh, Raja & Haj Qasem, Mais & Alzaqebah, Abdullah. (2018). Requirements Prioritization Techniques Comparison. Modern Applied Science. 12. 10.5539/mas.v12n2p62. ](https://www.researchgate.net/publication/322487895_Requirements_Prioritization_Techniques_Comparison)

[Agile Business - MoSCoW Prioritisation](https://www.agilebusiness.org/content/moscow-prioritisation-0)
